以前唔夠膽講，依家科技發達，一定係打倉頡最方便

iphone下載個倉頡字典，唔識打唔識寫就用個咪講個字出嚟查碼，慢慢你就會記得曬啲碼

個app叫咩名

講真手機用筆劃會就手D

慢到死

倉頡字典

倉頡快好撚多，筆劃係MK用。

iPhone 有咩keyboard 好介紹
望遠又唔肯更新個kaiboard

android: 輕鬆倉頡輸入法

ios: 本身預設輸入法都好好用

用緊九方覆Post

機構用電腦，唔可以亂裝軟件（版權、資訊保安因素），只能用內置預設輸入法

內置輸入法係咩？

LIHKG咁好搵 邊得閒理個8蚊APP

咩輸入法可唔可以講下啊？

用九方都仲夠膽出聲

iphone原生keyboard都夠用啦

mk 字都唔識寫啦
ni dou on 9 ge

agger

速成搵碼搵到眼殘
九方同筆劃又要打勁耐先出到一粒字
最重要係一般既電腦又只係得倉頡同速成
啲街外機已經廢咗九方筆劃
又冇得記住速成常用字
所以倉頡先係無敵

以前速成
轉左倉頡之後返唔到轉頭

太爽

用大易
你用倉頡應該唔夠我快

呢個輸入法太冷門

Windows 內置嘅倉頡、速成；
Android 就用留廠商原生提供嘅倉頡、速成輸入法。
我嘅家用桌面電腦，已安裝 PIME（台灣開源軟體），
入面有包括「快倉六」等輸入碼表，特色係較速成更快輸入中文字，
亦可以使用「Z + 港式粵語拼音」

個人認為倉頡作為輸入法極失敗，啲碼好唔intuitive

利益申報：我曾經係九方輸入法用家，打中文字快過用速成。
終究九方係商業軟件，大部分機構唔會額外購入使用，
又唔似倉頡、速成咁普及，結果要重頭苦學倉頡字根及組字形式。

其實九方唔慢，兩邊都識用，屋企電腦會用九方
如果一般打日常用既字，用九方打字同倉頡差唔多快
加上想打返英文唔洗禁任何制，直接打就係，其實比較快

不過要錢，又整得垃圾，垃圾先用
我認我係

淨用倉頡就唔洗煩啦，唔識咪用電話查碼囉

我無動力學

倉頡其實唔難
以前用個速成既variant 嚟學打字, 用速成兩個碼+廣東話拼音既第一個字母嚟打字, 簡單得嚟又唔洗好似速成咁慢慢揀字
後來速成打熟左識得拆字就自然識打倉頡

速成>倉頡

利申：唔識倉頡

依家有智能電話，要學唔難

速成二碼+選字-->三鍵=有智能常用字記錄、只需記頭尾碼、方便

倉頡三碼/四碼-->三、四鍵=多輸入一鍵，相對唔方便

打左10幾年速成如果想學倉頢係咪會好易上手

要記少少規則先，再下載倉頡字典一路學一路記

速成先唔方便啊

三鍵>四鍵，輸入速度差距

呢啲智能記錄其實無咩用，你打新字咪又要再搵過

速成要揀字 煩到死

利申：速成用家

Agger 個d 5p字基本上都係筆劃出黎

常用字嚟嚟去去都幾隻嘅姐

好慘，老野只識廣東併音

電話用倉頡, 電腦用速成
iphone打頭幾個倉頡碼就會出到隻字, 好方便
window反而要打晒先出到, 雖然識但都係速成方便

依家電話啲輸入法咁方便 學倉頡都無乜難度
打頭兩個碼都幾乎成隻字出咗嚟 記下規則之餘要求自己打齊晒啲碼先撳嗰個字 咁好快就學識
我都係用咗smartphone之後先學倉頡
巴打加油

所以更加要儘快學識倉頡、尤其係電腦呢啲必須輸入全碼嘅輸入法，唔識真打真係好麻煩

我電腦都係用倉頡，其實倉頡都有速成功能，就係頭尾碼中間打*

有時打打下字個人呆咗變咗咩碼都唔記得 變咗打粒*代替
Iphone就方便啲 打個重字就ok

理論上拼音係最快
因為拼音嘅聯想功能強過倉頡好多倍
點解？因為用嘅人多

到最後都係靠反應速度、記位：速成最少碼

結論：速成最方便

如果講快 縱橫輸入法應該會仲快
不過好少人用

利申 速成

錯啦拼音先唔會快，因為有同音字問題，倉頡重碼率低好多

講快九方真係屈機
完全諗唔明
倉頡就通用d
速成只係比學唔識倉頡既人用
熟倉頡,唔駛諗碼既人一定唔會用速成
有時借人電腦用如果要用返咁上下時間都會偷偷地裝個倉頡, 還果時先del
而家電話有埋常用字, 未打晒d碼已經搵到仲快左d
筆劃不予置評

錯喇
拼音唔會逐個字去打 通常係打詞語或句子嘅拼音
跟著會generate最接近嘅句子
同埋拼音可齋打聲母
姐係打 jt 會出 今天 呢啲咁嘅常用字

利申：打開倉頡 學緊拼音

同埋估計香港嘅新一代會因為普教中 打多左拼音
速成倉頡會成為我地老一輩嘅產物

咁呢個叫快拼姐

屌講到科技發達 當然係通過直接講來打字最方便啦
Iphone真係detect得唔錯 幾準下

手機用速成，電腦打字用倉頡
都係兩個月前先由速成轉用倉頡 因為本身打字比較慢而且速成又要搵個字係第幾個所以去學倉頡 到而加開始上手 真係番唔到轉頭 好爽

拼音係聯想方面根本就有先天嘅優勢

佢咁都估到我想打咩

倉頡用家到此一遊

電話同電腦都係用倉頡

有殘體字嘅

咪玩啦，iphone個直接講打字成日會錯意架，邊忽快？！

打粵語得唔得先，如果淨係支援蝗語係無咩用

好後悔小學冇好好咁學
而家學緊倉頡

冇計 粵語拼音少人用
達唔到big data嘅效果

唔好講以前啦，以前想查個碼都煩到嘔，唔識寫隻字連個碼都查唔到，又要諗詞語組嚟查，諗唔到又係查唔到

都係既 但老老實實電話個keyboard細細地有時想打快d 好易會撳左隔籬粒英文字而打錯字 但筆劃得6個格所以無咁易打錯

咁你講到再快都係無咩用，最終都係要用番倉頡，完

倉頡的確係快過速成好多

岩呀 打左成十幾年倉頡

其實十年前無智能電話唔記得隻字點打係點查碼架？

語音輸入先至係王道
而家已經好撚準

真男人 用倉頡

又黎倉頡優越論 要學拆字既輸入法本身已經係ON9

電腦都係重呀
Z key 呀嘛

無錯！話速成快過倉頡嘅，根本本就係懶閪，無認真少少去練下倉頡。由速成過渡去倉頡，感覺根本就係兩個世界。倉頡快幾個level，速成只係輔助，好偶然唔識拆嘅冷門字先會用。

認同，最初我都係用速成
後尾自練倉頡之後就返唔到轉頭

熟習既話倉頡會快過速成好多

打開本倉頡書慢慢查，如是者打耐咗，一個月左右就冇乜問題。

P.S. 用咗倉頡十幾年

我都係
初初轉嗰陣用咗一星期習慣
依家可以唔使睇MON都可以打晒中文，雖然嗰陣打速成都可以唔睇MON打字，不過一啲字都係唔記得咩位置

用速成好多年
返唔到轉頭

用Apple先最快
按竹已經有得揀「我」
唔知Windows有冇

apple唔係輸入法

如果m$內置九方 玩完啦你

世界沒有如果

用倉頡當然用Google廣東話輸入法

以前學倉頡速成，覺得好難記
後尾google出左拼音就用到宜家
我覺得用英文鍵盤打倉頡碼好唔logical
同埋要轉英文好麻煩

蝗拼定粵拼？

電腦點先可以用倉頡一路打的碼一路出字

好似咁樣

倉頡本身拆碼唔係難，只要記哂變形就自己拼到，根本唔洗記碼
要背碼本身個學習方法都錯誤啦
打左十幾年倉頡到而家人地問我點打我都係順序拆返出來，唔拆根本就唔記得LOL
邊個再話學倉頡要背碼真係死全家
而家科技發達唔係比你查字典呀
係你手機電腦都好，打兩個碼已經出到個字比你揀
根本唔洗打哂
而且唔會因為同音搞到錯字，唔會比人自動改正......
呢D 先係打倉頡既優點

而家科技咁發達應該用語音輸入法
依家語音輸入法又快又準，不過排版都係要靠鍵盤

以前用九方同手寫, 之後俾老母逼學倉頡, 方便咗好多, 不過打字好多時要望住keyboard(中英都係)

拼音here
打詞語同句子好撚快